---
layout: post
title: Nginx 优化
category: 折腾
tags: [Nginx, 服务器]
---

关于 Nginx 优化实际实践记录在这里。

<!-- more -->

下列配置可以放在 nginx.conf 的 http 块中，也可以放到虚拟主机的 server 块中。根据情况配置。

## 启用压缩

```
# 开启gzip
gzip on;

# 启用gzip压缩的最小文件，小于设置值的文件将不会压缩
gzip_min_length 1k;

# gzip 压缩级别，1-10，数字越大压缩的越好，也越占用CPU时间，后面会有详细说明
gzip_comp_level 2;

# 进行压缩的文件类型 (javascript有多种形式 其中的值可以在 mime.types 文件中找到)
gzip_types text/plain application/javascript application/x-javascript text/css application/xml text/javascript application/x-httpd-php image/jpeg image/gif image/png font/ttf font/otf image/svg+xml;

# 是否在 http header 中添加 Vary: Accept-Encoding，建议开启
gzip_vary on;

# 禁用IE 6 gzip
gzip_disable "MSIE [1-6]\.";
```

## 响应与超时

```
sendfile        on;

tcp_nopush     on;

keepalive_timeout  65;
client_max_body_size 50m; # 缓冲区代理缓冲用户端请求的最大字节数,可以理解为保存到>本地再传给用户

client_body_buffer_size 256k;

client_header_timeout 3m;

client_body_timeout 3m;

send_timeout 3m;

proxy_connect_timeout 300s; # nginx跟后端服务器连接超时时间(代理连接超时)

proxy_read_timeout 300s; # 连接成功后，后端服务器响应时间(代理接收超时)

proxy_send_timeout 300s;

proxy_buffer_size 64k; # 设置代理服务器（nginx）保存用户头信息的缓冲区大小

proxy_buffers 4 32k; # proxy_buffers缓冲区，网页平均在32k以下的话，这样设置

proxy_busy_buffers_size 64k; # 高负荷下缓冲大小（proxy_buffers*2）

proxy_temp_file_write_size 64k; # 设定缓存文件夹大小，大于这个值，将从upstream服务器传递请求，而不缓冲到磁盘

proxy_ignore_client_abort on; # 不允许代理端主动关闭连接
```

